Réaliser les diagrammes UML correspondant à une application simple de suivi des absences d'une promo chez Simplon.


Lorsque vous êtes en formation chez Simplon, vous êtes soumis aux mêmes règles de présence qu'en entreprise et devez donc justifier de chacune de vos absences. Cette application a pour but d'aider l'équipe pédagogique à gérer ce suivi.

Fonctionnement général
Les CDP gérent le planning des différentes promotions en définissant les demi-journées de présence. Si plusieurs formateurs interviennent sur la formation il est possible de choisir les formateurs pour chaque demi-journée (par défaut tous les formateurs sont sélectionnés). Il est également possible de sélectionner un CDP comme intervenant. Un planning peut être modifié en cours de formation, mais uniquement sur les dates futures.

Le formateur ainsi que les apprenants ont accès au planning de leur formation.

Chaque demi-journée pour laquelle ils sont définis comme présent, les formateurs ou les CDP saisissent la présence ou non des apprenants. En cas d'absence, le CDP ainsi que l'apprenant concerné sont notifiés par mail.

L'apprenant doit alors fournir un justificatif pour chaque demi-journée. Il lui est possible de fournir un justificatif pour plusieurs demi-journées consécutives en cas d'absence prolongée. Le CDP est notifié de l'envoi d'un justificatif.

Le CDP valide ensuite la conformité du justificatif et les demi-journées auxquelles il s'applique. Il peut refuser le justificatif pour toute ou partie de la période (demi-journées consécutives toujours).

Informations complémentaires
La gestion des promotions, des formateurs et des apprenants n'est pas dans le périmètre de ce projet.

Un CDP peut gérer plusieurs promotions.

Un formateur ne peut intervenir que sur une seule formation.

Plusieurs formateurs peuvent intervenir sur une même formation, mais pas nécessairement sur les mêmes demis-journées.

Un apprenant ne peut suivre qu'une seule formation (et n'appartient donc qu'à une seule promotion).

La présence est définie par demi-journée (que ce soit pour les apprenants ou les formateurs).

----------------------------------------------------------------------------------------------------

Diagrammes de Séquence : 

Mauvaise idée de création des diag de séquences. 
On recommence. 
L'idée étant de choisir et de répertorier toutes les étapes des différents évenements.
On découpe parfois les évenements pour ne pas surcharger le diagramme.
Dans l'immédiat :

diagramme Création des plannings
diagramme de Visualisation des plannings par les différents acteurs (3 diagrammes car niveau d'autorisation différents.)
diagramme Emmargement. 
 ----

A venir
 diagramme Fournir justif
 diagramme Validation Justif
 (voir pr les notifications et revoir la créa planning)

 Diagramme d'activité pas encore sur la table : la visualisation est bonne maintenant mais il faut les diag de séquences